[幫手推]幫墜樓科大學生急救First Aid英文宣言

Hello, I have something to add regarding Mr Chow, the student who has sustained serious injury from a fall at Sheung Tak parking lot.

We were the first FA (First Aid) team to arrive on scene. When we first saw Chow, he was tended by three firemen performing CPR. At the time, Chow was unconscious, incontinent, and vomiting blood continuously.

Chow was unconscious the whole time. At first he could still manage to moan, legs kicking unconsciously, and showed signs of pain. All this suggested a serious condition and that an ambulance was in urgent need.

But it hadn’t come. As we were tending to Chow’s injuries, a few riot policemen came over, pointed their guns at us and told us to leave. On scene at the time were only firemen, FA, one journalist and no civilians. We were all tending to Chow, all had on reflective vests yet the popo insisted that we leave. Fortunately the firemen stood up for us and the popo left after some grunting and yelling.

5 minutes later, Chow’s condition worsened. His whole body began to convulse and froze. We cut open his shirt and saw obvious signs of rib fracture, contortion, and swelling.

None on scene was equipped to handle this. An FA teammate rushed downstairs to lead the ambulance that had yet to come.

And then his pulse began to drop and drop. At first it held steady at around 60, but in less than a minute it bottomed at 41. He’s no longer vocal, pupillary reflex had slowed drastically; his situation was dire.

But the popo downstairs were blocking the fucking street and wouldn’t let the ambulance through. The FA teammate who ran downstairs was darting around exhausted but the popo still wouldn’t let the ambulance pass. Powerless and under-equipped, we could do nothing more for Chow while waiting for an ambulance that couldn’t come. We were desperate.

Altogether it took the paramedics 30+ minutes to arrive and took over after the time of the accident. Only then did the firemen and us allow ourselves to collapse in total exhaustion. Hardly anyone spoke between the time when the paramedics came and Chow was in the ambulance. You could cut the tension with a knife.

If it weren’t for the fucking popo, Chow could’ve been on board the ambulance 30 minutes earlier, got to the OR 30 minutes earlier. If it weren’t for the fucking popo, the brother downstairs wouldn’t have to sacrifice himself. (A protester tried desperately to stop riot police from reaching Chow.)

Seeing the pain on his face, watching his condition deteriorating, and realizing that there’s nothing we could do, was something that couldn’t be described. And now every time I close my eyes, I could still see his blood on my gloved hands. When it gets quiet, I could still hear him moaning in agony.

I was holding his hand the whole time. I could still feel his grip at first. But as his pulse started to drop he slowly loosened his fingers. The best description of that moment was that it felt like someone has stuck a knife into my heart; it hurt so much. And then there’s the guilt. Why couldn’t I have done more for him? All of us huddled around him helplessly. We’ve done all we could. And all that’s left was to hold his hand. There’s nothing more we could do. Utter helplessness.

I don’t know what made him want to risk his life and jump but I do know he must’ve been terrified when he did it.

My heart hurts every time I think of Chow. Why wouldn’t the popo let the ambulance through? I don’t understand. I refuse to believe that after a group of popo had seen and walked past Chow, the other popo downstairs wouldn’t know there’s someone in serious condition up here.

Delaying medical attention is no different from murder with intent to kill.

推

Push

好撚心痛

push

需要幫你proof read嗎

Push
Spread the word! Call for assistance!!

可以阿